陶傑: 短期內勿再衝動包圍政總或立法會, 應全力幫助抗爭義士

陶傑 Channel
3小時 ·

幾點感思

香港的「六月和平起義」，舉世矚目，對一個頑固而低智商的政府，以點數完勝。初步歸納，綜觀達成以下各點：

1，香港學生年輕人和平民，道義品格崇高，勇氣迫人。

反之以治港政務官為首的「中環精英」，一個連「八達通」也不會用的首領與現實世界脫節、傲慢自大而無知。其臣僕則在沉船時各自遺棄特首，爭奪救生船逃命——這些所謂精英，擁有專業和高等教育學位，住豪宅、居高位、享用冷氣辦公室、進出米之蓮高級食肆、放假帶子女看北極光觀看東非動物大遷徙，坐享殖民地時代本錢利益，寄生於香港平民血汗脂膏。此事向全球顯示，一個沒有公正民選制度的香港的結構積弊：嚴重缺乏社會基本公義，香港人勇氣越崇高，「中環精英」社會人格益顕卑劣。

2，「六月起義」令香港人社會責任感進一步覺醒，政治成熟，這次全不提港獨、不講「自決」，不事虛幻，只要生存，不為政制民主改革、更無關23條，只捍衛最低的底線，議題單一，焦點清楚，決心強烈，不分左右，團結一致。

3，既然如此，則應珍惜成果，勿再進一步衝動包圍政總或立法會，回氣思考，如何以此良勢，短期之內，全力為傷者爭公義賠償，控訴過度暴力，營救被捕公民，長遠則在「一國兩制」的大前提下，為香港開拓長期的民主空間、捍衛香港的自由。

4，由今日開始，香港人要記住：We Connect ，避免盲目排外，21 世紀網絡世界，要盡一切力量廣為連接中國大陸追求自由和人權的平民、香港外籍僑民、大陸新移民、世界輿論、一切不同宗教文化的各國被壓迫的小眾，一起邁步。

5，可以憤怒，不要仇恨，要留意研究中國局勢、中國文化歷史，增長知識，不斷思考，勿再「我討厭政治」，因為生存、常識、幸福，就是每個人無可避免的所謂政治。開拓思維視野，尋找安全空間。在力所能及的範圍，全民各守崗位，相愛互敬，做到最好。即使中國倒退，重回封閉，香港人經此一役，要認識到因此中國反而更需要香港這個窗口，其實香港的機會更多更大，可以與中國各自以不同的方式，保住香港國際城市的地位，以此角度看，香港形勢大好，更令人樂觀。

除此之外，林鄭月娥的前途已經不再重要。她和她的「中環精英」，太渺小了。事實證明：香港不能靠「中環」，因為「中環」這次也無法指望「西環」，香港的前途，在中環和西環之外的 18 區和地鐵沿線各站，香港已經洗滌重生，「港人治港、高度自治」和「一國兩制」，香港人的命運，只能由香港人自己來捍衛。

香港是好樣的，全世界都支持你。香港加油！

才子又講真心話.....

而且佢既建議係合理

爭取到先算
贏埋手d無謂既國際掌聲
但暫時實際又係咩都無

啱

其實我都認同
如果不斷衝既話，大家都唔夠體力回氣
依家最重要係幫班義士解決暴動條罪既問題
但一定唔係林卓廷所講，依家贏緊5:0
無錯，我係會一路狙擊到佢出黎解話道歉為止

19心水清，推

我覺得首要係教比人拉左同受傷既義士，上黎問左幾日差唔多完全無消息

【成功步驟】set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline > 衝 > 和理非上街 >set deadline > 衝 >和理非上街 > set deadline

幫忙廣傳 香港人要開始識玩

19才子真係心水清

暫援修例 邊個再衝就係鬼 殺無赦

push

去到呢個地步一定係全力幫助被補義士 各自爬山 義士係呢一刻就係最脆弱嘅時候 驚我地用完即棄 我地唔可以俾佢地有事

[深度分析]兄弟爬山的意義與得失

團結及理性討論先係出路

轉移到警察先係暴力, 義士係無辜既, 請即放人

包圍唔算俾壓力政府?唔算幫?
咁我應該點幫?

今次將國際介入既大門打開，意義重大

文宣

[集思廣益] 如何令政府 1.釋放義士, 2.正名612非暴動, 3.清算黑警

【和理非判官親自評級】
和平 ★★☆
理性 ★☆☆
非暴力 ★☆☆
和理非總分 ★★☆
評語：太衝動，應留力，小心民意，和理非可達到

————————
————————

（有圖) 我 在 此 宣 誓 就 任 「和 理 非 判 官」

而家係利物浦四強次回合入咗第一粒咋

所見略同

冇錯，大家除咗繼續衝之外，亦要關心被捕義士

釋放被捕義士
撤銷暴動界定

今次撐19 依家學生安危係首要問題

說好的義士基金？籌完錢又無事發生

唔好亂衝, 唔好係未適當既時機衝

因為一衝就會有人犧牲

上個星期連續打咗幾場大仗，的確需要休息一下，

大型行動要啱時機，無了期佔領的確好難成事

最重要係幫助義士，一個都唔可以再少

同問

佢講既野可能唔岩呢度大部分人聽

但佢高膽遠足 睇野全面D

運動由初期至昨天

係以小摶大

你可能覺得無成果 但最少條法例無得過

無呢十日既努力 星期四就判死刑

(先唔討論字眼上是否撤回）

過左尋日 200 萬人上街

就好似出左一個重拳落對方個肚

無即時見血 但 D 內藏傷晒

俾多幾日時間先會見到D 瘀傷出黎

基本上林鄭落台係已成定局 差在時間

你睇陶傑已經將佢同路易十六個皇后相比

上斷頭台只係時間問題

真係唔可以比義士有事

有道理
想聽埋國師意見

pish

國師算吧啦

😡

畀人告暴動喎，點幫呀？又係籌款呀？

推

真

呢獲我撐19

沒錯

有美國人權法案成為我地最堅硬既盾牌
例如政府無得再玩DQ,可以有好多野可以玩到

才子同陳雲立場一致了
堅持、捍衛一國兩際、香港法治

大推特推

有美國既人權法, 選舉主任都唔敢亂DQ侯選人, 只要侯選人公開表示不鼓吹港獨就得

(但美國不支持港獨. 如果侯選人繼續支持港獨而被DQ, 美國應該不會介入 )

【反送中過後】屌你老味!!! 下星期就係《國歌法》二讀嘞....

琴日見到啲南亞人講廣東話，覺得好感動，根本香港人第一樣野唔係睇你嘅膚色，而係睇你有冇選擇融入香港

19心水好撚清

日日幫立法會拉布唔係仲好？

港獨根本要用另一種形式表達 打正名號只會俾人瘋狂打壓

係,人地比個波,我地要識接
唔係就會哂左

其實係
要令到民眾知道 每一個願意企出黎嘅人 我地唔止口頭同心入面記住你 我地會以行動救你地
繼續向前重要 但條路仲有好遠 唔好咁快扔低啲義士向前 停一停執返起啲手足先啦

非常同意

當然不算勝利

但亦絕非失敗乜都冇

200萬團結凝聚力+惡法冇法喺周四通過

等如本來入咗icu得5日命

由極度危殆轉做危殆

我哋未贏
但冇失敗

林鄭老母千其唔好落台！！！

推 要保護到義士 先會有更多義士

Push

要幫義士 當前最緊要係告鳩黑警濫用暴力 告到上法庭審

無用之用 是為大用
就係要你爭取過, 都唔成功, 人地見到你咩辦法都試過無用, 先會認同你

救返啲義士出嚟，最少今次冇輸

正確，講中曬我所想。之前連登總有好多鬼，百痴仔係咁叫人衝。

宜家都係要求緊政府唔告義士

好撚正氣呢篇！

不能同意更多

21號明日大愚喎
都唔出

其實尋日都覺首要係要幫義士 就算撤回左送終 救唔到義士 下次 再下次 甚至以後都係要送人頭先爭取到 最後仲有幾多義士淨番低

其實和理非都唔緊要，好多本身中立既界別，加埋歐美、台灣等等，已經企哂係我地嗰邊，呢幾日就等有影響力既大人物點反應再算。最緊要係民意不能散，一散就真係乜春都冇。19大部分fans都係和理非，加上佢既地位，難道你要求佢主張不停衝擊嗎？

唔使講, 直接做
例如, 多走私賊, 唔好用反蝗蟲既形式, 而係直接抗議走私行為嚟達到驅蝗目的之類

呢D說話勇武前線未必啱聽
但大家都係為件事好
冷靜落嚟諗一諗先行下一步棋

係

好多比人拉嘅都係純粹因為“出現喺果個地方”而拉，冇做過任何關於“暴動”嘅行為

題外話，政府真係好卑鄙，清場時冇定性係暴動，拉完人先話係暴動係犯法，乜可以咁嘅咩

同埋, 好似噚晚咁, 200 萬人, 路線分岐好正常, 前線應該要有個機制去參考意見, 前線再自行討論決定點做

岩 吊頸都要抖下氣

釋放義士！

佢得左啦！！

唔係因為差佬囉
they are well paid for it

推
泛民班大律師麻煩針對依點做多啲野啦
唔好好似得鄺仔一個做晒咁

陶傑行緊雨革條路

啲分化三毛縮撚咗個龜頭去邊?

起碼比人知
It's still Hong Kong. Not China. Not yet.

佢真係信一國兩制？
就算係真都好，2047之後點算？

點敢有消息呀

未拉就唔敢上水
拉咗就驚到嘔，周圍搵朋友，仲邊會玩連登

乜鳩文宣都冇做過
同埋呢, 點解有 200 萬人出嚟, 係因為佢地身家性命財產受威脅, 而且有 deadline
但係大水魚要點樣同身家性命財產受威脅做連結, 同埋點影響到國際係從來文宣冇做過冇提過

以後唔再話才子係19 淨係識抽水

所以林卓廷表達到一pat屎

正想咁講

黑狗慘係自己攞嚟, 停一停係比我地回氣同搵下一個切入點

一定要打甩暴動呢條罪，否則以後既衝擊好難繼續

Why not both

仲有, 我係支持林鄭狗賊去到邊追擊到邊, 直到撤法撤告為止

點都要Set一個deadline要求政府回應 咁樣可以比人回氣同集中人力 而中間可以就黑警行為 醫管局等嘅分支事件從旁攻擊政府勢力 先堵塞政府嘅白色恐怖擴散 拎前線人員有勇氣出黎反對政府 亦都為下一次衝擊出多一陣保護 包圍政總果啲可以一直有 不過只需要展示反對聲音嘅堅定 咁樣係唔同角度削弱政府 唔知咁做啱唔啱

睇住啲左膠留言真係心淡
講事實就十萬個負皮
仲講咩國際關係云云
繼續打飛機贏5:0囉
佢講到明唔鳩驚你人多和平示威㗎啦
和理非呢套係得，泛民仲有得永續社運？
香港一早得咗啦
而家就係要兩方合作呀
一有事就衝出嚟屌勇武，篤灰

始終777篇野令大家都覺得完左，再叫撤回會令人覺得煩
反而救義士寄易拉籠民心，特別學生同阿伯
希望大家都無事

回回氣先

救義士絕對係當前最重要

問題係 幾日後又明日大嶼啊麻
點抖？

佢講漏左個
清算醫管局

我想問黑警定性咗係暴動 法庭係咪都一定要按暴動罪判？

最痴線係特首或者黑警可以一錘定音
佢一句話定性暴動就係暴動
完全冇任何清晰定義，完全唔需要任何客觀證據同審議程序，完全不受任何監察制衡
簡單黎講就係一條一個人話晒事嘅超級惡法
所以所有法律人士都應該襯今次機會要求修改暴動罪
如果唔係以後唔會有機會再搞任何抗爭行動

救人同要求放人好緊要
每一位義士都係大家自己人
唔可以放棄自己人，珍惜每一個人唔同形式既付出

19才子講一次真話...好有道理...

1.釋放義士
2.正名612非暴動
3.清算黑警

才子

一見完勝就知幫手維穩

一個都不能少!!!!!

依家最怕係唔識見好就收，有需要就再集氣唔齊心、出現嚴重意見分歧就係比機會左派入手機會係我最擔心、同埋陶傑講得好岩，真係唔好係大陸人都亂指罵一餐，要見到所言所行係鬼先好針對性出手，將共產黨認為引入分化香港意見既新移民政治手段，我地將佢轉化為同聲同氣既力量先係更長遠既民主本錢！

完全同意 救人先係最重要

好文，推。

雖然我依家都仲覺得國師好膠
但我相信只係佢走得太前 理性啲諗 佢嗰套真係根源解決方法
或者要慢慢 慢慢咁 等大多數人接受 去行佢嗰套
就好似勇武同和理非互相接受到咁

仲萬能 key 過不誠實使用電腦

冇定義咩係暴動，冇話要咩人先可以定義暴動，冇講點先會被檢控，cls

後面啲字好諷刺

永續基本法
取消功能組別
普選特首

其實有呢三樣已經夠？

up

都唔係既 起碼人權法真係黎緊 多左好多國家地方關注香港

推，要議員撤銷暴動性質

主力推依個

才子呢d 語氣好唔慣

yes
黃背心都唔係無了期日日搞野

我又按錯左 dislike
我想按 like

由今日開始，香港人要記住：We Connect ，避免盲目排外，21 世紀網絡世界，要盡一切力量廣為連接中國大陸追求自由和人權的平民、香港外籍僑民、大陸新移民、世界輿論、一切不同宗教文化的各國被壓迫的小眾，一起邁步

19會寫啲咁嘅野？

認真 我完全同意佢所講
唔係叫你完全靜曬 而係一直和平抗爭住到g20
再等g20前夕先炒返熱
好明顯暫緩唔關100萬人 或流血事
而係美國講左野 中共比order林鄭

佢怕再有烈士 目前香港情況 取決於兩個大國 唔係抗爭者警察或特區政府
做左612 616國際已睇到曬

快啲設死線 如果唔係就輸

好難得才子唔係以抽水會主要內容出文章

完全同意佢見解

召喚識剪片整合嘅巴絲

喺屋企既你，請backup所有警察攻擊示威者既片段，特別係槍擊

大家分工合作，目標係將所有克警片整合，加中英文字幕，再推上Reddit / twitter

而家既抗爭唔係以比壓力政府為目的
而係要比國際睇香港已失一國兩制為目的
人權 自由 法治 點樣受侵蝕
所以保持抗爭 但改變抗爭心態

認同
咁而家有咩可以做

615佢都應該好痛心

衝都係為左五大訴求wor

5，可以憤怒，不要仇恨，要留意研究中國局勢、中國文化歷史，增長知識，不斷思考，勿再「我討厭政治」，

陶傑有幾憎王苑之

兄弟爬山，各自努力
衝與唔衝，做與唔做
自己決定，自己承擔
同為義士，祝你成功
篤灰割蓆，絕對不做

救返義士真係當務之急

不如才子岀嚟做領袖

除左要撒回惡法 仲要釋放義士 追究黑警

好多巴打有講 主線設死線要政府正式回應 為勇武派爭取合理化 另外有其他方法 就各自爬山 互補不足

香港法例 第245章 公安條例
CLS 原來咁廣泛

比埋條路你地行 班港豬仲要圍仲要鳩佔

如果懷疑警犬係靠侵犯私隱嘅方法揾人拉, 咁重告唔告得入班義士？

贊同才子所講，要營救被捕嘅公民，要控訴警察追求警方高層，要為傷者曾佢賠償

19有道理

Pish

大家聽下才子講

一矢中的

原來件廢佬係鬼

其實我都係才子...
因為我都係咁諗...

19好波

高中一直睇佢Ｄ書
雖然抽水多 但不得不說係有D 啟蒙

啱 推

保護今次反送中將被起訴的社運士是其後的一個目標，立法會選舉中投票給反送中的參選議員是第二目標，要求政府收回暴動(riot) 定性

道左啦

唔拎來做證據，你唔知邊個做，吹佢唔脹

Well said

今次真係支持才子
首要幫義士同追究警方暴力

陶傑尋晚節目話唔好再叫林鄭下台

經過呢一役
感到香港人係團結咗

我同意，一個下剋上既人保存落嚟，對全世界剿滅支那有利

好少同意陶傑所言，但今次真係要畀正評

未救義士連階段性勝利都講唔出口

佢意思其實係：
咪撚再衝再圍喇，咪再叫撤回下台喇
諗下點幫d畀人捉嘅人同趁機會點改革警隊暴力好過啦

不過第一句唔可以講得太明顯，唔係實畀人屌

老實講佢唔會下台
就算好彩比香港人整到下台但有咩用
支共只係比個第二舊屎香港人嘆
今次出黎係反送中，救義士，清算黑警

老實講，五個要求最無意義係呢個，就算有人可以新上任，權力來源都係中央

反而救義士先係最急切

集會都要係警總門口!
警方濫權呀 而家

推
同意

Armar

智者陶傑

啱 救左人先最緊要
佢唔開惡法會去嚟無用

唔係暴徒!!! 釋放義士!!!

佢話18區，各地鐵沿線，有咩啟示？

同意
留隻廢左ge特首係到 仲可以引班建制鬼打鬼爭上位

寫得幾好，竟然咁少人睇！？推爆佢

最低限度攞左雙普選先有條件講獨立

19真心為香港

只要大家企同一邊 唔分化 槍口一致對外 任何時候都可以一呼百應

呢隻野wfc啦而家

搵返重點

我今日睇完佢個記者會都有咁啱諗起法國大革命 但我諗起嘅唔係瑪麗皇后下場 而係瑞士衛隊死守杜樂麗宮

即刻獨立好唔好？
唔好咁心急下下一步登天

推！

濕鳩一向都明串暗串笑鳩你班香港人廢
無勇無謀
又成日吹奏鬼佬
難得今次無抽水寫得咁直白

包圍唔一定要揀呢兩個地方？

係，救人要緊，今次唔救人，下次仲邊有人互相信任！

理性分析下一步，如何將損失減到最低！
-大家要投訴，蒐集資料。繼續推去外/內媒，控制輿論。

五大訴求一樣未達成。

爬山要繼續努力，唔好比林鄭道歉欺騙到！

咁包圍樓下公廁？

過兩日就到人工島

再過兩星期又國歌法

戇鳩可以唔出聲架白痴仔
你唔係只係覺得政府得兩個重要建築物下話?
你覺得義士坐左係政總同立法會裡面? 警署又得唔得丫
陶傑講野會暗喻更係要諗下有咩可能性

無料你就收聲啦

屌你老母你講左咩料丫?
你有咩建議，剩係識問人攞料，少少建議都無，剩係講埋啲垃圾廢話冷係寸咁款
智將

呢個正經野, 推

排除打飛機同屌正苦
我淨係睇到兩個message
1) 首要救義士
2) 珍惜成果 (即階段勝利袋住先)

我問嘢，你又問返我
垃圾出廢字 無料咪等人答囉又要懶醒咁
智將

發夢夢見G20出街有啲buff加成

包圍離島政府合署野餐囉，三百萬人去幾撚震攝？

話成果個d用下腦啦

一d都無成果

啱就討論，唔啱就繼續討論囉，這才是我地最大既武器。

你係到講公廁你問乜撚野丫，扮撚晒野係到扮勁寸寸共，之後又扮乜撚野問野
香港就係多得你啲垃圾咪搞到今時今日咁囉
去幫義士唔係去灣仔警察總部抗議，唔通去公廁丫?
一句正面回應都無，係到兜圈你條廢物

勿再進一步衝動包圍政總或立法會

唔包圍點救？

你廢up咪答你廢話囉,扮撚晒野串串共係你咋下話?.? 包圍唔一定要揀呢兩個地方？ 好有建設性喎多謝提供意見
係呀我係垃圾,問你5:0 5左D乜都會俾人屌唔問得架啦
靠你5:0救港

唔撚問我架會俾人話弱智,死返出去啦

唔撚問得架會俾人話弱智,死返出去啦

推啊屌 一定要救人啊

大是大非，才子就唔會抽水

救人要緊呀

救得返先有下一次

包圍禮賓府？特首辦？

留名

問過人地又唔答行動升級係咩 根本個個心入面都冇底 咁不如留力啦 最多G20前一兩日搞多次集會

係 升級都要有逼切性架 佢又唔係過兩日會通過
而家最緊要救人先

咁點樣救？

咁點救

非常同意！

Agree
而家去衝真無特別意思
攻擊左兩個星期都要重整實力
話6月20日deadline
好似太急而且好多人要返工
人少搞唔到乜
不如集中力量一次7月1日
否則同2014一樣失敗
慎考慮之

成日話救人救人,唔圍點救?
諗野黨 叫人諗野,要諗到幾時? 諗到大家Cooldown晒先再行動?
明明有20,21號又要叫人唔好圍返去諗野救人。
我想問我係市民唔靠民眾圍點樣救?

今次已經多咗唔同宗教人士出唻幫手去阻竟賊，只要大家真係互相明白，重點係要做好協調就會好好多！

警察一啲都唔慘囉
停一停係因為而家個時勢唔適合俾人見到我地咁暴力 同唔好中政府計 順便回下氣

警察 - 食得咸魚抵得渴